警以洗黑錢為名拘4男女凍結7千萬 涉「星火同盟」 疑屬政治打壓

警以洗黑錢為名拘4男女凍結7千萬 涉「星火同盟」 疑屬政治打壓

警方今日聲稱搗破一宗「洗黑錢」案件，指行動中警方共拘捕3男1女，包括一間空殼公司的股東兼董事，以及學生，指4人涉嫌洗黑錢，並凍結約港幣7,000萬元。警方指案件與一個網上平台聲稱籌款以支援於示威或暴力活動的被捕人士有關。消息稱，案件涉及支持抗爭運動市民最熱烈捐款平台之一的「星火同盟」，警方所謂的7,000萬「黑錢」，其實是普羅市民的合法捐款，令人關注執法機構是否政治打壓協助反送中被捕人的「星火同盟」。

警方毒品調查科財富調查組署理高級警司陳偉基表示，警方經多個月的調查，今早拘捕3男1女，年齡介乎17至50歲，撿獲13萬元現金、6支箭、2支觀星筆、一張16萬元超市現金券收據及大量防具，行動中凍結一個7千萬元的銀行戶口。陳偉基稱，行動是基於一個空殼公司的可疑財務活動而作出主動調查，警方發現該公司於過去半年有大量現金交易，亦有個人投資保險產品，與該公司的業務不相符，警方正調查是否與洗黑錢有關，並以涉嫌洗黑錢拘捕該4名男女。

陳偉基稱，被捕4男女與「星火同盟」眾籌平台有關，當中一人為空殼公司的董事及股東，兩人為文員，另一人為學生。據警方調查得知，該平台過去半年共籌得約8千萬元，當中兩成為現金存入，用作支援反送中被捕人士。陳偉基表示，警方發現大部份款項存入一間空殼公司，部份用作個人投資保險產品，受益人是公司負責人。他續稱，過去半年發現反送中運動中被捕人士身上有現金券或防具，而今日警方行動撿獲的一張購買3,300張超市現金券的收據，相信兩者有關，陳偉基指不排除該基金懷疑用作支付年青人參與示威的報酬。警方指行動仍然繼續，已與律政司商討，將準備申請凍結令，調查資金來源及去向。

陳偉基指出凍結的7千萬元是包括存款及個人投資保險產品，但未有透露有多少款項已用作投資，含糊其詞，只強調是「相當部份」。現場記者問及真正的「犯法行為」時，陳偉基未有正面回應，只是重複解釋「洗黑錢」特徵，包括大量現金出入，以及公司業務和被捕人士收入不相稱等。他又指出，現金很難追查，有可能是「犯罪得益」，並指該空殼公司「基本上冇交過稅」，但有大量現金出入，而購買大額個人投資保險產品是「好唔尋常」，所以警方循洗黑錢方向調查。

另外亦有記者問及支援示威中被捕人是否屬犯罪時，陳偉基答非所問，又再解釋何謂「洗黑錢」，指有人處理懷疑「犯罪得益」時，便有機會觸犯「洗黑錢」罪名，而今日被捕人士「有可能」、「有理由」處理相信「犯罪得益」，所以警方以涉嫌洗黑錢將其拘捕。陳偉基再稱，「畀錢人去犯法」有機會涉嫌協助及教唆他人犯罪。再有記者問及向被捕人提供金錢支援是否犯法，陳偉基只回應問題「好複雜」，又再指出要先清楚「筆錢係咪犯罪得益」，是證據問題，並以「好難概括而論」作結。
<蘋果>

唔好意思借位
經濟攬炒！香港人果七千萬比人搞啊！佢老母仲OT成九億
1221
1224
1225

1221！星火已經唔得了 大家唔好喺今個星期六日和你shop

1224！［行動宜家唔推幾時推？］平安夜 賀佢老母呀！

pish

Twitter戰線:要令星火事件上到國際！！！

幫手入去將星火推到上國際